{
  "index": 0,
  "title": "漢方薬ドリル",
  "data": [
    {
      "question": "大建中湯",
      "answer": ["腹が冷えて痛み・腹部膨満感", "陰", "虚", "気虚"]
    },
    {
      "question": "牛車腎気丸",
      "answer": [
        "冷え・痺れ　排尿異常　フレイル",
        "陽陰",
        "実中虚",
        "気虚　瘀血　水毒"
      ]
    },
    {
      "question": "抑肝散",
      "answer": [
        "興奮しやすい　起こりやすい　イライラする　眠れない",
        "陽",
        "中",
        "気うつ　瘀血"
      ]
    },
    {
      "question": "六君子湯",
      "answer": [
        "食欲不振・心窩部膨満感　倦怠感　冷え",
        "陰",
        "虚",
        "気虚　水毒"
      ]
    },
    {
      "question": "芍薬甘草湯",
      "answer": ["こむら返り　痙攣性疼痛", "陽陰なし", "実中虚", "血虚"]
    },
    {
      "question": "葛根湯",
      "answer": ["体力ある人の風邪", "陽", "実中", "気血水なし"]
    },
    {
      "question": "麦門冬湯",
      "answer": ["激しい咳嗽　痰の切れにくい咳", "陽", "中虚", "気虚　水毒"]
    },
    {
      "question": "補中益気湯",
      "answer": ["虚弱体質の全身倦怠感・食欲不振", "陽", "虚", "気虚"]
    },
    {
      "question": "五苓散",
      "answer": [
        "口渇・尿の出が悪い感じ　浮腫・悪心嘔吐・頭痛めまい",
        "陽",
        "中",
        "水毒"
      ]
    },
    {
      "question": "加味逍遙散",
      "answer": [
        "虚弱めな女性の易疲労・精神不安・不眠",
        "陽",
        "中虚",
        "気うつ・血虚・瘀血・水毒"
      ]
    },
    {
      "question": "人参養栄湯",
      "answer": ["疲労衰弱者の倦怠感・食欲不振", "陰", "虚", "気虚・血虚"]
    },
    {
      "question": "半夏瀉心湯",
      "answer": [
        "元気な人の心窩部膨満感・腹中雷鳴・そのほか消化器症状",
        "陽",
        "中",
        "気虚"
      ]
    }
  ]
}
